\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb}
\usepackage{enumitem}

\title{Ex 21*}
\date{}

\begin{document}
    \maketitle

    Seja $c \in \mathbb{C}$, e seja
    \begin{equation}
        s(n) = \sum_{i=0}^{n}c^i
    \end{equation}

    Prove que
    \begin{equation}\tag{a}
        \text{Se } 0 < c < 1, \text{ entao } s(n) \approx \frac{1}{1-c}
    \end{equation}

    \begin{equation}\tag{b}
        \text{Se } c > 1, \text{ entao } s(n) \approx \frac{c^{n+1}}{c-1}
    \end{equation}

    \par\noindent\rule{\textwidth}{0.4pt}
    
    Primeiramente, precisamos de uma forma fechada para $s(n)$

    \begin{itemize}[label={}]
        \item
            \begin{equation}\tag{a}
                \text{Se } 0 < c < 1, \text{ entao } s(n) \approx \frac{1}{1-c}
            \end{equation}
        
        Denotaremos o enesimo termos de s(n) por $s_n$. Assim
        \begin{align*}
            s_n &= c^0 + c^1 + \cdots + c^n \qquad &= \sum_{i=0}^{n}c^i  \\
            c \cdot s_n &= \qquad  c^1 + \cdots + c^n + c^{n+1} &= \sum_{i=1}^{n+1}c^i
        \end{align*}

        Afim de eliminar o somatorio, segue que
            \begin{align*}
                s_n - cs_n &= \sum_{i=0}^{n}c^i - \sum_{i=1}^{n+1}c^i \\
                s_n - cs_n &= c^0 + \sum_{i=1}^{n}c^i - \sum_{i=1}^{n}c^i + c^{n+1} \\
                s_n - cs_n &= c^0 - c^{n-1} \\
                s_n(1 - c) &= 1 - c^{n-1} \\
                s_n &= \frac{1-c^{n-1}}{1-c}
            \end{align*}

            \[\vdots\]

        \item
            \begin{equation}\tag{b}
                \text{Se } c > 1, \text{ entao } s(n) \approx \frac{c^{n+1}}{c-1}
            \end{equation}

        Podemos provar por inducao que (Ex 45@)
        \begin{equation}
            s(n) = \frac{c^{n+1} - 1}{c-1}
        \end{equation}

        Ou, usando a expressao obtida antes
            \[s(n) = \frac{c^{n+1} - 1}{c-1} =\frac{1-c^{n-1}}{1-c}\] 

            \[\vdots\]
    \end{itemize}
\end{document}
